# Quem financiou Hitler?
O pai de "Poppy" chamava-se Prescott Sheldon Bush. Como depois o foram seus descendentes, ele era membro da Skull & Bones, sociedade por meio da qual tinha entrado em contato com membros das famílias Harriman e Rockefeller, que também eram estudantes de Yale. Contraiu matrimônio com Dorothy Walker, a filha do rico empresário George Herbert Walker, e desse casamento não só nasceram vários filhos, como também grandes negócios em comum entre o clã Bush e o clã Walker, negócios que, claro, sempre estiveram sob a proteção dos clãs Harriman e Rockefeller.

No dia 20 de outubro de 1942, dez meses depois dos Estados Unidos terem declarado guerra ao Japão e a Hitler, o presidente Roosevelt ordena o confisco das ações da Union Banking Corporation (UBC), sob as acusações de que a UBC financiava diretamente Hitler e de que vários nazistas proeminentes eram acionistas dessa corporação. Prescott Bush era acionista e diretor da UBC. O tema é especialmente relevante, dado que, ao assumir em 1933, Hitler tinha declarado moratória da dívida externa alemã, contraída, em boa medida, a partir do Tratado de Versailles. Portanto, o crédito internacional para a Alemanha nazista estava cortado. A família Harriman e o seu sócio Prescott Bush levaram a cabo os acertos em Wall Street para que, através de Franz Thyssen e Friedrich Flich — grande amigo de Himmler e financiador direto dos "camisas negras", ou seja, a SS e as tropas de assalto, a SA —, Hitler pudesse ter acesso a um certo nível de crédito internacional, sem o qual não teria podido obter as divisas necessárias para pagar as importações que necessitava para levar a cabo a sua corrida armamentista cuja finalidade era entrar em guerra.

No dia 28 de outubro de 1942, Roosevelt ordena o confisco das ações de duas companhias norte-americanas que ajudavam a armar Hitler: a Holland-American Trading Corporation e a Seamless Equipment Corporation. Ambas as companhias eram organizadas e dirigidas pelo banco conduzido por Bush e de propriedade dos Harriman. Em 8 de novembro de 1942, enquanto milhares de norte-americanos morriam em combates na África, perto de Argel, o presidente Roosevelt ordena o confisco das ações da Silesian-American Corporation, dirigida havia muitos anos por Prescott Bush e o seu sogro, George Walker. Os quatro confiscos foram realizados com base na "Trading with the Enemy Act" (Lei sobre os que Comercializam com o Inimigo).

A estreita colaboração com o regime de Hitler que realizavam o avô e o bisavô — através de duas diferentes linhagens — do presidente George W. Bush (Dubya) data de muito antes da própria ascensão de Hitler ao poder. Os Harriman, Prescott Bush e George Walker não só tinham estabelecido laços com Hitler, como também com Mussolini. Hitler, através da associação com a German Steel, recebia o fornecimento, entre muitos outros materiais, de especificamente 50,8% do aço para gerar o material bélico do Terceiro Reich, de 45,5% do encanamento que a Alemanha nazista precisava e de 35% dos explosivos com os quais Hitler massacraria os seus inimigos. Qualquer alemão que tivesse uma carteirinha proeminente do Partido Nacional Socialista de Hitler (NSDAP) podia desfrutar de uma viagem gratuita em outra companhia dos Bush e dos Walker: a Hamburg-Amerika Line, empresa que possuía o monopólio comercial entre os Estados Unidos e a Alemanha de Hitler e que tinha feito um enorme favor ao Führer em 1932, quando a decadente República de Weimar preparava uma última e falida tentativa para impedir a ascensão de Hitler ao poder. O governo de Weimar ia ordenar a debandada dos exércitos privados de Hitler.

A Hamburg-Amerika Line comprou e distribuiu propaganda contra o governo de Weimar por tentar um ataque de última hora contra Hitler. Mas o grande apoio aos nazistas não é a única coisa que pode parecer curiosa. É necessário levar em conta que, para Hitler e Stalin, teria sido muito mais difícil guerrear entre si, se a associação Harriman-Bush-Walker não tivesse, por um lado, armado Hitler até os dentes e, por outro, fornecido combustível às tropas russas (Truman uma vez disse que armaria a Alemanha quando a URSS estivesse ganhando, e armaria a URSS quando a URSS estivesse perdendo, mas o que importava era que os 2 se destruíssem). A família Walker, desde os anos 1920, extraía petróleo de Baku (Azerbaijão) e vendia-o ao Exército Vermelho.

Pode ser que toda essa informação chame atenção do leitor. Não deveria. Antes e durante a Segunda Guerra Mundial, a Standard Oil, dirigida pela família Rockefeller, tinha uma joint-venture com a poderosa empresa química alemã I. G. Farben. Muitas das fábricas conjuntas da Standard Oil e da I. G. Farben se situavam nas imediações dos campos de concentração de Hitler, como Auschwitz, dos quais se sortiam de mão-de-obra escrava com a qual se fabricava uma variada gama de produtos químicos, entre os quais o gás letal Cyclon-B, profusamente usado nos campos de concentração para massacrar os próprios operários escravos que o fabricavam. O fato de que, ao terminar a Segunda Guerra Mundial, uma enorme quantidade de cidades alemãs encontrava-se em ruínas não impediu as tropas norte-americanas de ter o maior cuidado possível quando se tratava de bombardear zonas próximas às fábricas químicas de propriedade conjunta da I. G. Farben e da Standard Oil. A Alemanha encontrava-se em ruínas em 1945, mas essas fábricas estavam intactas.

O leitor agora pode entender um pouco mais por que não se costuma relembrar o passado, por que a "história oficial" está tão distante da verdade. Agora sabemos algo mais, também, sobre o porquê dos Bush serem como são. Nada sobre tudo isso é dito na restrita biografia que aparece no site oficial do Congresso norte-americano, onde Prescott ("Gampy") Bush ocupou seu posto de senador por volta do fim dos anos 60 pelo estado de Connecticut. Tampouco na recente biografia "oficial", lançada quase que simultaneamente com a invasão do Iraque, intitulada Duty, honor, country. The life and legacy of Prescott Bush, escrita por Mickey Herskowitz, na qual os fatos são "limpos" e perfumados. Por outro lado, podem ser observadas fotografias de ternas crianças vendendo laranjada a três centavos o copo, com um cartaz que proclama: "Help Send 'Gampy' to Washington" para colaborar em sua campanha.

Toda essa informação sobre o avô e o bisavô do atual presidente norte-americano chama naturalmente a atenção. Mas o ambiente antes da Segunda Guerra Mundial dentro dos Estados Unidos, especialmente dentro da elite anglo-americana, era bastante diferente do que hoje a imprensa nos faz pensar. Basta citar alguns exemplos:
1. Quando George Bush pai foi eleito vice-presidente em 1980, nomeou um misterioso homem, William Farish III, procurador de todos os seus bens. A associação entre os Bush e os Farish data de antes da Segunda Guerra Mundial, quando William Farish I dirigia nos Estados Unidos o cartel formado entre a Standard Oil of New Jersey (hoje Exxon) e a I. G. Farben de Hitler. Foi essa empresa mista a que abriu o campo de concentração de Auschwitz, em 14 de junho de 1940, com a finalidade de produzir borracha sintética e nafta de carvão. Quando essa informação naquela época começou a vazar para a imprensa, o Congresso norte-americano realizou uma investigação. Se a mesma tivesse ido até as últimas consequências, provavelmente teria produzido um prejuízo sem volta para o clã Rockefeller. No entanto, a investigação foi freada com a queda do chefe executivo da Standard Oil, William Farish I.
2. A Shell Oil, cujo principal dono é a coroa real britânica, também ajudou na ascensão de Hitler ao poder, mediante acordos do seu poderoso diretor, Deterding, efetuados com o governador do Banco da Inglaterra, Montagu Norman.
3. Entre 21 e 23 de agosto de 1932, foi realizado no American Museum of Natural History de Nova York o Terceiro Congresso Mundial de Eugenia ("eugenia" é um termo que substitui a expressão "higiene racial", para que soe menos forte). O evento foi realizado apesar da forte oposição dos afro-americanos. Os procedimentos, para que o congresso fosse realizado foram financiados por membros da família Harriman, que desde 1910 vinham doando fundos para gerar um movimento científico racial, a ponto de construir o Departamento de Informação Eugenística como sucursal de um laboratório com base em Londres. George Herbert ("Bert") Walker, bisavô de George W. Bush, costumava acompanhar os Harriman a corridas de cavalos, durante as quais, junto com membros dos Bush e dos Farish, costumava ser discutida a forma pela qual deviam ser misturados geneticamente tanto os cavalos quanto os humanos.
4. W. Averell Harriman tratou pessoalmente com a Hamburg-Amerika Line, dirigida pelos Walker e pelos Bush, do transporte de ideólogos nazistas da Alemanha a Nova York para esse congresso. Entre os "cientistas", foi despachado o principal ideólogo racista que tinha Hitler, o psiquiatra Ernst Rüdin, que em Berlim vinha desenvolvendo pesquisas raciais financiadas pelo clã Rockefeller. A fim de dar uma adequada idéia do "pedigree" de Rüdin, vale lembrar que, em um encontro de cientistas em Munique em 1928, ele tinha intitulado a sua conferência como "Aberrações mentais e higiene racial". Rüdin já havia encabeçado a delegação alemã no Congresso de Higiene Mental realizado em Washington DC em 1930.
5. Esse movimento racista, presente tanto na Alemanha quanto na elite anglo-americana, baseava a sua ação em três pontos: a este rilização de pacientes mentais (mediante a formação de sociedades de higiene mental), a execução dos dementes, criminosos e doentes terminais (sociedades eutanásicas) e a purificação racial mediante a prevenção de nascimentos de pais de raças inferiores (sociedades de controle da natalidade). Como se vê, Hitler não estava sozinho em sua campanha racista. Estava acompanhado por alguns dos clãs mais ricos do mundo.
6. Heinrich Himmler, chefe máximo da SS nazista, recebia fundos em uma conta especial da Standard Oil dirigida pelo banqueiro britânico-americano Kurt von Schroeder. Esse financiamento teria continuado inclusive até meados de 1944, quando a SS estava encarregada de supervisionar os massacres em massa em Auschwitz (onde estava a fábrica da Standard Oil-I. G. Farben) e em outros campos da morte. Depois da guerra, os interrogadores aliados receberam informações de que essas contribuições provinham de fundos corporativos da Standard Oil. Esse escândalo provocou na época a queda de Farish I, ainda que nada tenha acontecido a John D. Rockefeller II. A amizade e a colaboração entre os clãs continuariam através das gerações, como demonstraria a confiança de Bush pai em William Farish III.
7. Depois da Segunda Guerra Mundial, o movimento eugenístico recomeçou nos Estados Unidos em 1946, na Carolina do Norte. Ali a família Gray, principal dona da R. J. Reynolds Tobacco, através de contatos com a coroa britânica, funda uma escola de medicina em Winston-Salem. Nela, o Dr. Clarence Gamble, herdeiro da Procter & Gamble, levaria a cabo um experimento entre 1946 e 1947. O experimento consistiu-se em fazer um teste de inteligência em todas as crianças registradas no distrito escolar de Winston-Salem. Aquelas crianças cujos testes não atingiram o mínimo esperado foram esterilizadas cirurgicamente.
8. Em 1950 e 1951, John Foster Dulles (irmão do citado Allen Dulles), na época chefe da Fundação Rockefeller, levou John D. Rockefeller III a uma série de turnês mundiais cujo foco era a necessidade de frear a expansão de populações não brancas. Em novembro de 1952, Dulles e Rockefeller fundam o Population Council, com dezenas de milhões de dólares da família Rockefeller. É nesse momento que a American Eugenic Society deixa silenciosamente, devido à má publicidade que tinha tido o "assunto Hitler", a sua sede na Universidade de Yale para se mudar para o Population Council. Ao mesmo tempo, a Federação Internacional de Paternidade Planejada é fundada em Londres, nos escritórios da British Eugenic Society.

Talvez agora se possa explicar melhor por que, vinte anos antes de ser presidente dos Estados Unidos, George Bush pai pôs dois professores racistas à frente da Republican Task Force on Earth, Resources and Population. Por coincidência (coincidência?), Bush pai era o chefe dessa comissão na Câmara dos Deputados. Foi Bush pai em pessoa que, em 5 de agosto de 1969, ofereceu à Câmara dos Deputados dos Estados Unidos um debate sobre a ameaça que representava a maior taxa de natalidade entre os negros.

Muito menos ainda deve chamar a nossa atenção, então, quando nos contam a velha história — real — sobre Prescott Bush, que, em seu último ano em Yale como membro proeminente da Skull & Bones, encabeçou uma incursão noturna a um cemitério apache com o objetivo de profanar o cadáver do cacique Gerônimo e roubar a sua caveira como troféu para a ordem, o que conseguiu. Muitos anos mais tarde, quando os poucos apaches que hoje sobrevivem nos Estados Unidos fizeram a reclamação para que lhes fosse devolvida a cabeça de Gerônimo, Prescott Bush voltou a enganá-los: deu-lhes a caveira de uma criança. Não se sabe como a obteve.

Se a elite anglo-americana, profundamente racista, conseguiu que dois membros do clã Bush (não menos racista) chegassem à presidência da única superpotência mundial com um intervalo de apenas oito anos, é óbvio que o controle que exercem sobre o aparelho político norte-americano é enorme. Para Bush filho, não custou quase nada arrecadar sessenta milhões de dólares para a sua campanha. Ele fez isso em poucas semanas. A elite que controla o petróleo, o sistema bancário, as armas e os laboratórios farmacêuticos também influi de maneira determinante nos partidos Republicano e Democrata. Enquanto os Rockefeller exerceram — e exercem — uma influência decisiva no Partido Republicano, os Harriman têm exercido uma influência esmagadora no Partido Democrata durante quase todo o século XX, a ponto de que ninguém chegava à presidência dos Estados Unidos por esse partido sem ter uma foto com um Harriman, sobretudo com W. Averell Harriman, o todo-poderoso diplomata que ajudou a desenhar o mundo da Guerra Fria depois da queda de Hitler. Obviamente, os Rockefeller, os Harriman, os Mellon, os Morgan, os Du Pont e os europeus Rothschild são muito amigos entre si. Às vezes, os Rockefeller e os Harriman decidem intercambiar os partidos políticos nos quais influem, dando uma sensação de pluripartidarismo familiar. Talvez por isso, John D. Rockefeller IV seja senador do estado de Maryland pelo Partido Democrata e controle o orçamento para a pesquisa dos laboratórios medicinais.

Se as coisas são assim, então, como Bill Clinton pôde chegar à presidência norte-americana, fazendo com que a campanha do Iraque demorasse oito anos?
